%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\titre{Équation différentielle\\Étape n°17 - Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\nosolout=1
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}





\begin{exercice}
  Résoudre sur $\R$ les équations différentielles suivantes:

  \begin{enumerate}
  \item $y'=-3y$
  \item $y'-2y=0$
  \item $2y'+5y=0$
%  \item $y'-y=1$
 % \item $2y'+3y+5=0$
  \end{enumerate}

  \begin{sol}
    \begin{bclogo}[logo = \bclaptop,arrondi=0.1]{ \texttt{Xcas}}
      Utiliser
      \href{http://www.xcasenligne.fr/giac_online/demoGiacPhp.php}{Xcas}.

    \begin{center}
      \texttt{dsolve(y'=-3y,y)}\\

      \includegraphics[width=12cm]{exercice_1_cor}
    \end{center}
  \end{bclogo}

  \end{sol}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Trouver une équation différentielle et une condition initiale
  vérifiée par la fonction $f:x\longmapsto 3\exp(-2x+1)$

  \begin{sol}
    \begin{equation*}
      f(x)=3\e\exp(-2x)
    \end{equation*}

Donc $f$ est l'unique solution de:
\begin{equation*}
  \sys{y'=-2y}{y(0)=3\e}
\end{equation*}
  \end{sol}
\end{exercice}

\end{document}
